英維權人士被拒入境 入境處職員含淚：「我只在執行職務，我不能評論。」

英國維權人士、保守黨人權委員會羅哲斯 (Benedict Rogers) ，擬來港拜訪本地的政治人物，結果今午（11日）入境香港時被拒。羅哲斯接受英國《衛報》訪問時指，當他被押送離境時，問到入境處職員一國兩制是否已死，對方含淚拒評。

羅哲斯向《衛報》提到，入境處職員沒有解釋為何拒絕他入境，並指此事非常奇怪（absolutely bizarre）。羅哲斯稱早前已收到警告，有可能被拒入境；儘管已有心理準備，但對此事仍令感到驚訝，沒想到警告成真。他感到這是又一例子，顯示一國兩制名存實亡。

入境處職員押送羅哲斯上機，登機前一刻羅哲斯回頭問了入境處職員一句：「這是否代表一國兩制已死？現在是否已是一國一制？」

羅哲斯憶述，該入境處職員聽聞後，顯得非常悲傷、雙目幾乎含淚地看著他答道：「我只在執行職務，我不能評論。」

不過，入境處回應《立場新聞》查詢時指，有關人員沒有聽過羅哲斯發表有關一國兩制的言論。

羅哲斯又對事件以及香港的情況表示傷感。他曾於 1997 至 2002年期間居於香港，是次他以私人身份來港，希望探望朋友，包括部份著名的政治活躍人士。由英國及多倫多港人組成的「文政網」透露，羅哲斯是次訪港是打算探望黃之鋒、周永康、羅冠聰等在囚抗爭者，及其他政治人物。

「如果一個英國公民只是以私人身份來港探望朋友而被拒入境，這是香港非常令人悲傷的一天。」

雙學三子被判囚後，羅哲斯曾聯同一班居英港人，往英國外交部抗議三子被判監、香港法治及基本自由受破壞，以及英方沉默處理事件。

又搵食啫

Mr Johnson said he would seek an "urgent explanation" from the Hong Kong authorities and the Chinese government.
Mr Rogers told Reuters he was not given a reason for being denied entry and was escorted on a flight back to Bangkok.

職員

仲對支那有幻想？
晒氣
世界癌細胞來

同加泰班警察作強烈的對比

煲大佢

借個位黎

Oct 11 近期活躍五毛
1三色貓
2法國佬巫斯義=香港鍵國
3十卜ching
4侵B
5返六日唔撚易
6國語好手
7bb chu
8Redbaron
9newlife
10優美開始

含撚咋掛

屌報復啦英國，連遣責聲明都唔撚發
屌你老母咁撚鵪鶉對住大陸

個職員根本冇講過，又係度作故事分化我哋中國人

哇巴撚閉囉，你要去我屋企，我唔俾你入仲報復我。

你估而家仲係一八七幾啊？洗唔洗俾埋治外法權你啊？

香港人都要搵 入境處 同 政府 問下究竟發生乜嘢事

鳩up啦 一問即刻含淚有冇咁撚誇張呀